# Korean translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2013 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# Sumin Byeon <suminb@gmail.com>, 2013.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2013-11-19 06:35+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2013-03-15 06:15+0000\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 1.3\n"

#: app/core.py:175
msgid "app-description-text"
msgstr "일본어 중역을 이용한 번역 서비스입니다."

#: app/core.py:636
msgid ""
"{0},\n"
"\n"
"Someone has posted a translation. Check out at {1}"
msgstr ""
"{0}님,\n"
"\n"
"요청하신 번역문이 올라왔습니다. {1} 에서 확인하세요."

#: app/core.py:639 app/notification.py:21
msgid "You have a notification from Better Translator"
msgstr ""

#: app/core.py:641 app/notification.py:23 app/notification.py:44
#: app/translation.py:381 app/templates/base.html:9 app/templates/base.html:12
#: app/templates/base.html:15 app/templates/base.html:38
#: app/templates/index.html:263 app/templates/translation_responses.html:114
#: app/templates/translation/response.html:184
msgid "app-title"
msgstr "더 나은 번역기"

#: app/forms.py:9 app/templates/translation/request.html:27
msgid "Source language"
msgstr "원문 언어"

#: app/forms.py:10 app/templates/translation/request.html:38
msgid "Target language"
msgstr "번역문 언어"

#: app/forms.py:11 app/templates/translation_request.html:8
#: app/templates/translation_responses.html:10
#: app/templates/embedded/translation_help_request.html:33
#: app/templates/translation/request.html:17
#: app/templates/translation/response.html:23
msgid "Original text"
msgstr "원문"

#: app/translation.py:67 app/translation.py:140 app/translation.py:157
#: app/translation.py:337
msgid "Requrested resource does not exist"
msgstr ""

#: app/translation.py:110
msgid "Please provide a non-empty translation."
msgstr "번역문을 입력해주세요."

#: app/translation.py:133
msgid "Your translation has been posted."
msgstr "번역문이 등록되었습니다."

#: app/translation.py:383
msgid "{} has completed a translation challenge"
msgstr "{}님이 번역 도전 과제를 해결했습니다"

#: app/translation.py:384
msgid "How do you say \"{0}\" in {1}?"
msgstr "\"{0}\"을(를) {1}로 하면?"

#: app/translation.py:398
msgid "Your translation has been posted on your timeline."
msgstr ""

#: app/utils.py:38
#, python-format
msgid "%%m/%%d/%%Y"
msgstr "%%Y-%%m-%%d"

#: app/corpus/templates/list.html:13
msgid "Source Language"
msgstr "원문 언어"

#: app/corpus/templates/list.html:14
#: app/templates/embedded/user_translation_requests.html:6
#: app/templates/user/translation_responses.html:6
msgid "Target Language"
msgstr "번역문 언어"

#: app/corpus/templates/list.html:15
msgid "Source Text"
msgstr "원문"

#: app/corpus/templates/list.html:16
msgid "Target Text"
msgstr "번역문"

#: app/corpus/templates/list.html:17
msgid "Confidence"
msgstr ""

#: app/templates/404.html:6
msgid ""
"You are viewing this message because the page you requested is not found."
" You may go back to the <a href=\"/\">home page</a>."
msgstr "요청하신 페이지가 존재하지 않습니다. <a href=\"/\">첫 페이지로 돌아가기</a>"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/credits.html:45
#: app/templates/index.html:138
msgid "Russian"
msgstr "러시아어"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/credits.html:29
#: app/templates/index.html:139
msgid "French"
msgstr "프랑스어"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/index.html:140
msgid "English"
msgstr "영어"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/index.html:141
msgid "Portuguese"
msgstr "포르투갈어"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/index.html:142
msgid "Vietnamese"
msgstr "베트남어"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/index.html:143
msgid "German"
msgstr "독일어"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/index.html:144
msgid "Korean"
msgstr "한국어"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/index.html:145
msgid "Italian"
msgstr "이탈리아어"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/index.html:146
msgid "Hebrew"
msgstr "히브리어"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/index.html:147
msgid "Indonesian"
msgstr "인도네시아어"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/index.html:148
msgid "Turkish"
msgstr "터키어"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/index.html:149
msgid "Chinese"
msgstr "중국어"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/index.html:150
msgid "Filipino"
msgstr "필리핀어"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/index.html:151
msgid "Arabic"
msgstr "아랍어"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/index.html:152
msgid "Polish"
msgstr "폴란드어"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/index.html:153
msgid "Thai"
msgstr "태국어"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/index.html:154
msgid "Czech"
msgstr "체코어"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/index.html:155
msgid "Swedish"
msgstr "스웨덴어"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/index.html:156
msgid "Japanese"
msgstr "일본어"

#: app/templates/base.html:18 app/templates/credits.html:41
#: app/templates/index.html:157
msgid "Spanish"
msgstr "스페인어"

#: app/templates/base.html:41 app/templates/translation_help_requests.html:4
msgid "Help Requests"
msgstr "번역 도움 요청"

#: app/templates/base.html:42
msgid "Corpus Dictionary"
msgstr "말뭉치 사전"

#: app/templates/base.html:43 app/templates/discuss.html:4
msgid "Discussions"
msgstr "건의 &amp; 토론"

#: app/templates/base.html:50
msgid "Social Media"
msgstr "소셜 미디어"

#: app/templates/base.html:52
msgid "Facebook"
msgstr "페이스북"

#: app/templates/base.html:53
msgid "Twitter"
msgstr "트위터"

#: app/templates/base.html:60 app/templates/translation/response.html:63
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: app/templates/base.html:67
msgid "My Account"
msgstr "내 계정"

#: app/templates/base.html:70
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: app/templates/base.html:150 app/templates/credits.html:5
msgid "Credits"
msgstr "만든 사람들"

#: app/templates/base.html:151 app/templates/privacy.html:4
msgid "Privacy Policy"
msgstr "개인정보 취급방침"

#: app/templates/base.html:152 app/templates/disclaimers.html:4
msgid "Disclaimers"
msgstr "책임의 한계와 법적 고지"

#: app/templates/base.html:153
msgid "Bug reporting"
msgstr "버그 리포팅"

#: app/templates/credits.html:8
msgid "Lead Developer"
msgstr "최고 책임 개발자"

#: app/templates/credits.html:11 app/templates/credits.html:25
#: app/templates/credits.html:31
msgid "Web"
msgstr "웹"

#: app/templates/credits.html:12
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: app/templates/credits.html:18
msgid "Android App Developer"
msgstr "안드로이드 앱 개발자"

#: app/templates/credits.html:22
msgid "iOS App Developer"
msgstr "iOS 앱 개발자"

#: app/templates/credits.html:29 app/templates/credits.html:41
#: app/templates/credits.html:45
msgid "Localization"
msgstr ""

#: app/templates/credits.html:34
msgid "Former collaborators"
msgstr ""

#: app/templates/credits.html:36
msgid "Show"
msgstr "보기"

#: app/templates/index.html:5
msgid "app-description-html"
msgstr "일본어 중역을 이용한 번역 서비스입니다."

#: app/templates/index.html:10
msgid ""
"Better Translator may not work properly with Internet Explorer 9 and "
"below. We encourage you to try modern browsers such as Firefox, Chrome "
"and Safari."
msgstr ""
"더 나은 번역기는 인터넷 익스플로러 9 이하에서 제대로 작동하지 않을 수도 있습니다. 파이어폭스, 크롬, 사파리와 같은 현대적인 "
"브라우저를 권장합니다."

#: app/templates/index.html:30 app/templates/index.html:31
msgid "Show another example"
msgstr "다른 예제 보기"

#: app/templates/index.html:35 app/templates/index.html:36
msgid "Swap languages"
msgstr "언어 맞바꾸기"

#: app/templates/index.html:38 app/templates/user/translation_responses.html:16
msgid "Translate"
msgstr "번역"

#: app/templates/index.html:42
msgid "Type in your sentences"
msgstr "번역할 내용을 입력해주세요"

#: app/templates/index.html:49
msgid "Similar translations"
msgstr "비슷한 번역문"

#: app/templates/index.html:59
msgid "Direct translation"
msgstr "직접 번역"

#: app/templates/index.html:60 app/templates/translation_responses.html:14
#: app/templates/translation/response.html:27
msgid "Regular translation"
msgstr "일반 번역"

#: app/templates/index.html:64
msgid "Use Japanese as an intermediate language"
msgstr "일본어를 거쳐서 번역"

#: app/templates/index.html:65 app/templates/translation_responses.html:19
#: app/templates/translation/response.html:32
msgid "Better translation"
msgstr "더 나은 번역"

#: app/templates/index.html:69
msgid "User translations"
msgstr "사용자 번역"

#: app/templates/index.html:81
msgid "Translation in progress..."
msgstr "번역중입니다..."

#: app/templates/index.html:89
msgid "Did you not like this translation?"
msgstr "번역 결과가 마음에 안 들었나요?"

#: app/templates/index.html:90 app/templates/index.html:116
#: app/templates/translation_help_requests.html:30
#: app/templates/embedded/translation_help_request.html:3
#: app/templates/translation/request.html:14
msgid "Ask for help"
msgstr "도움 요청하기"

#: app/templates/index.html:94
msgid "Thank you for your feedback."
msgstr "감사합니다."

#: app/templates/index.html:109
msgid "Close"
msgstr ""

#: app/templates/index.html:232 app/templates/user_page.html:16
#: app/templates/user_page.html:17
msgid "Loading..."
msgstr "불러오는 중..."

#: app/templates/index.html:264 app/templates/translation_responses.html:115
#, python-format
msgid "Please help to me translate this from %%1$s to %%2$s"
msgstr "다음 문장을 %%1$s에서 %%2$s로 번역하는 것을 도와주세요"

#: app/templates/maintenance.html:3
msgid "Maintenance"
msgstr ""

#: app/templates/statistics.html:4
msgid "Statistics"
msgstr "통계"

#: app/templates/translation_help_requests.html:4
#: app/templates/translation_responses.html:4
#: app/templates/translation/response.html:4
msgid "Beta"
msgstr ""

#: app/templates/translation_help_requests.html:6
#: app/templates/translation_responses.html:6
#: app/templates/translation/response.html:6
msgid ""
"If you are not satisfied with machine translations, you may ask your "
"friends to translate short sentences. You may also post your own "
"translation if you have proficiency in both languages. It's like Stack "
"Overflow for language translations."
msgstr ""
"기계 번역이 마음에 들지 않았다면 친구들에게 도움을 요청해보세요. 두 언어를 모두 잘 한다면 직접 번역문을 올릴 수도 있습니다. "
"번역계의 네이버 지식인 같은 곳이죠."

#: app/templates/translation_help_requests.html:11
#: app/templates/embedded/user_translation_requests.html:4
#: app/templates/translation/recent_responses.html:7
#: app/templates/user/translation_responses.html:4
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: app/templates/translation_help_requests.html:12
#: app/templates/embedded/user_translation_requests.html:5
#: app/templates/translation/recent_responses.html:8
#: app/templates/user/translation_responses.html:5
msgid "Original Text"
msgstr "원문"

#: app/templates/translation_help_requests.html:13
#, fuzzy
msgid "Language"
msgstr "언어 맞바꾸기"

#: app/templates/translation_request.html:4
msgid "Post a Translation Challenge"
msgstr ""

#: app/templates/translation_request.html:12
msgid "Translation by Better Translator"
msgstr ""

#: app/templates/translation_request.html:17
msgid "Post a translation challenge on Facebook"
msgstr ""

#: app/templates/translation_responses.html:4
#: app/templates/translation/response.html:4
msgid "Translation Challenge"
msgstr "번역 도전하기"

#: app/templates/translation_responses.html:41
msgid "Translations by others"
msgstr "다른 사람들이 한 번역"

#: app/templates/translation_responses.html:47
msgid "No one has posted a translation. Become the first one!"
msgstr "아직 번역문이 없습니다. 일등으로 번역문을 올려보세요!"

#: app/templates/translation_responses.html:91
msgid "Post a translation"
msgstr "번역문 올리기"

#: app/templates/translation_responses.html:93
msgid "Ask your friends for help"
msgstr "친구들에게 도움을 요청해보세요"

#: app/templates/translation_responses.html:96
msgid "Watch"
msgstr ""

#: app/templates/user_page.html:7
msgid "My Help Requests"
msgstr "나의 번역 도움 요청"

#: app/templates/user_page.html:8
msgid "My Translations"
msgstr "내가 한 번역"

#: app/templates/embedded/translation_help_request.html:38
#: app/templates/translation/request.html:46
msgid "Comment"
msgstr ""

#: app/templates/embedded/translation_help_request.html:40
msgid "Type in your comment"
msgstr ""

#: app/templates/embedded/translation_help_request.html:45
#: app/templates/translation/response.html:108
msgid "Post"
msgstr "올리기"

#: app/templates/translation/recent_responses.html:8
msgid "Translated Text"
msgstr "번역문"

#: app/templates/translation/recent_responses.html:9
msgid "Languages"
msgstr "언어"

#: app/templates/translation/request.html:46
msgid "Optional"
msgstr "선택 사항"

#: app/templates/translation/response.html:54
msgid "Your translation"
msgstr "나의 번역"

#: app/templates/translation/response.html:58
msgid "Login with your Facebook to post a translation."
msgstr "번역문을 올리기 위해 페이스북 계정으로 로그인 하세요."

#: app/templates/translation/response.html:61
#: app/templates/translation/response.html:89
#: app/templates/translation/response.html:106
msgid "See how others did"
msgstr "다른 사람들이 한 번역 보기"

#: app/templates/translation/response.html:93
msgid "Brag about it"
msgstr "자랑하기"

#: app/templates/translation/response.html:94
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: app/templates/translation/response.html:103
msgid "Brag about it on your Facebook"
msgstr "페이스북에 자랑하기"

#: app/templates/translation/response.html:155
msgid "Please wait while posting a link on your timeline."
msgstr "타임라인에 포스팅 하는 동안 잠시만 기다려주세요."

#: app/templates/translation/response.html:185
#, python-format
msgid "%%1$s has completed a translation challenge"
msgstr "%%1$s님이 번역 도전 과제를 해결했습니다"

